%@P:exocorcp
$({\mathscr C})$ est un cercle de diamètre $[AB]$ avec $AB=9$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Marque un point $D$ sur le cercle $({\mathscr C})$ tel que
$\widehat{DAB}=35\degres$.
\item Pourquoi le triangle $ABD$ est-il rectangle ?
\item Calcule les longueurs $DA$ et $DB$ : donne les valeurs exactes
puis les valeurs arrondies au centième.
\item On fait tourner la figure autour de la droite $(AB)$. Calcule le
volume de la sphère engendrée par la rotation du disque : arrondi la
valeur obtenue au dixième.
\item On fait tourner la figure autour de la droite $(AD)$. Calcule le
volume du cône engendré par la rotation du triangle $ABD$ : arrondi la
valeur obtenue au dixième.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
\item Comme $D$ appartient au cercle de diamètre $[AB]$ alors le
  triangle $ADB$ est rectangle en $D$.
\item Dans le triangle $ABD$, rectangle en $D$, on a :
\[\Eqalign{
\cos\widehat{DAB}&=\frac{AD}{AB}&\sin\widehat{DAB}&=\frac{BD}{AB}\cr
\cos35&=\frac{AD}9&\sin35&=\frac{BD}9\cr
AD&=9\times\cos35&BD&=9\times\sin35\cr
AD&\approx7,37~\mbox{cm}&DB&\approx5,16~\mbox{cm}\cr
}\]
\item \[\Eqalign{
    \mathscr V_1&=\frac43\times\pi\times AB^3\cr
    \mathscr V_1&=\frac43\times\pi\times9^3\cr
    \mathscr V_1&=\frac43\times\pi\times729\cr
    \mathscr V_1&=972\pi~\mbox{cm}^3\cr
    \mathscr V_1&=3\,053,6~\mbox{cm}^3\cr
}\]
\item \[\Eqalign{
    \mathscr V_2&=\frac13\times\pi\times DB^2\times DA\cr
    \mathscr
    V_2&=\frac13\times\pi\times(9\times\sin35)^2\times9\times\cos35\cr
    \mathscr
    V_2&=\pi\times81\times(\sin35)^2\times3\times\cos35\cr
    \mathscr V_2&=223\pi\times(\sin35)^2\times\cos35\cr
    \mathscr V_2&\approx188,8~\mbox{cm}^3\cr
}\]
\end{myenumerate}